{
    "question": "jelaskan keuntungan-keuntungan dengan adanya pranata sosial baru di bidang seni budaya akibat adanya globalisasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "masuknya kebudayaan asing ke Indonesia lalu di adaptasi oleh INDONESIA SEHINGGA menimbulkan kebudayaan baru",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<br>karena keuntungan keuntungan rakyat indonesia tambah males pendidikan, kekerasan dlll asalkan kita memiliki keuntungsan kita semakin cerdas secara golbalisasi ( tanda terbaik ya!!!!!!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "prestasi-mr-mohammad-yamin-906",
            "question": "Prestasi mr. mohammad yamin ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berikut prestasi Mr. Muh. Yamin<br><strong>Bintang Mahaputra RI</strong>,yaitu penghargaan tertinggi dari presiden RI atas jasa jasanya bagi \u00a0bangsa indonesia<br><strong>corps militer indonesia,</strong> yaitu penghargaan \u00a0pencipta lambang gajah mada dan panca dharma crops<br><strong>panglima kostrad </strong>atas jasanya menciptakan petaka komando strategi angkatan darat<br><br><br>semoga membantu<br>tandai terbaik \u00a0dong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-prilaku-yang-menjunjung-semangat-kesatuan-dan-p-218",
            "question": "Sebutkan bentuk prilaku yang menjunjung semangat\u00a0 kesatuan dan persatuan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bersatu untuk saling menolong satu sama lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perilakunya yaitu tdk membeda-bedakan satu sama lain<br>saling menghargai dan menghormati<br>selalu bertindak mendengar keputusan yang di sepakati\u00a0<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-adalah-negara-multietnik-atau-multisuku-bagaimana-peng-156",
            "question": "Indonesia adalah negara multietnik atau multisuku. bagaimana pengertian kelompok etnis atau suku bangsa tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "etnis/suku adalah suatu kelompok sosial masyarakat kecil yang berada di suatu negara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "etnis atau suku adalah suata kelompok masyarakat kecil yang tinggal di hutan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kriteria-negara-yang-demokratis-menurut-gbingham-powe-745",
            "question": "Salah satu kriteria negara yang demokratis menurut G.Bingham Powell Jr. adalah.....    a.\u00a0 persamaan kedudukan didepan hukum\r\nb.\u00a0 distribusi pendapat secara adil\r\nc.\u00a0 kesempatan memperoleh pendidikan\r\nd.\u00a0 pemilihan umum yang bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  persamaan kedudukan didepan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hubungan-internasional-yang-dilakukan-suatu-negara-sangat-diten-482",
            "question": "1.hubungan internasional yang dilakukan suatu negara sangat ditentukan oleh? 2.proses komunikasi antara pelaku politik internasional untuk mencapaik kebijakan politik luar negri suatu negara di sebut? 3.upaya yang dilakukan untuk mengatasi masalah yang di hadapi dua negara disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persetujuan kedua belah pihak<br>2. Diplomasi<br>3. Diplomasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-ikut-melaksanakan-ketertiban-dunia-yang-berdasarka-982",
            "question": "Jelaskan makna ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan,perdamaian abadi dan keadilan sosial!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melaksanakan kerja sama dg negara lain yg dilandasi oleh nilai2 perdamaian dan keadilan sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-tentang-pangeran-diponegoropliss-bantu-710",
            "question": "Jelaskan secara singkat tentang pangeran diponegoro?pliss bantu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pangeran diponegoro adalah putra sulung dari sultan hamengkubuwono III yg dilahirkan pada tahun 1785.ketika masih kecil bernama Pangeran Ontowiryo.Pangeran Dionegoro di tangkap oleh belanda dalam perundingan yg telah di rencanakan oleh belanda untuk menangkap pangeran diponegoro.Pangeran diponegoro wafat di makasar tanggal 8 januari 1855",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-dan-sebutkan-hal-hal-yang-dipersiapkan-dalam-dunia-pendidika-474",
            "question": "Cari dan sebutkan hal hal yang dipersiapkan dalam dunia pendidikam dalam menyongsong era globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Mempunyai semangat dan motivasi yang tinggi.<br></span>2. Meningkatkan kompetensi diri dalam menghadapi persaingan (ulet belajar dan selalu mempunyai sifat keingintahuan yang tinggi).<br>3. Mempunyai kemampuan komunikasi yang baik. Verbal, non verbal dan Teknologi Informasi.<br><span>4. Mempunyai Filter yang baik dalam menghadapi dampak negatif dari Era Globalisasi (agama)<u><br></u></span><br>semoga bermanfaat,,,<br>jangan lupa jadikan yang terbaik yaahhh,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-golongan-politik-342",
            "question": "Apa pengertian golongan politik??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "golongan politik yakni anggota / suatu kelompok dalam suaru organisasi politik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "golongan\u00a0politik<span>\u00a0adalah organisasi\u00a0</span>politik<span>\u00a0yang menjalani\u00a0</span>ideologi<span>\u00a0tertentu atau dibentuk dengan tujuan khusus. Definisi lainnya adalah kelompok yang terorganisir yang anggota-anggotanya mempunyai orientasi, nilai-nilai, dan cita-cita yang sama. Tujuan kelompok ini ialah untuk memperoleh kekuasaan politik dan merebut kedudukan politik - (biasanya) dengan cara konstitusionil - untuk melaksanakan kebijakan-kebijakan mereka.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-mendukung-dan-penghambat-berkembangnya-po-952",
            "question": "Sebutkan faktor -faktor mendukung dan penghambat berkembangnya potensi diri !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya:<br>Mendukung:<br>Motivasi diri sendiri, keluarga dan orang sekitar. <br>Menghambat<br>1. Tidak percaya diri<br>2. Tidak mau mencoba <br>3. Tidak mau menggali potensi yang ada pada diri sendiri<br>4. Kurangnya motivasi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Penghambatnya : kurangnya percaya diri, kurangnya dukungan dari lingkungan sekitar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}